學歷高=冇用

廢事比佢賺click rate

條友就話讀書根本冇用
不知直接去炒股賺錢最實際
佢話啲人讀書係為左train 思考能力 令自己多啲墨水可以打飛機

先唔講條友有冇讀過書
佢片頭仲話佢識人做ptgf做倫敦金一個月搵十幾萬
而佢係覺得冇問題
最好笑有人駁佢 佢話唔回應轉個頭發表偉論
講到識飛咁 原來眼中只有錢

各位高學歷連登仔點睇？

利申：條片朋友send比我 冇sub佢

不過有時睇下呢啲見識少以為自己好醒嘅on9仔9up都幾過癮

睇你讀咩科姐 ，醫科點會冇用

佢眼中讀law都係垃圾 因為fresh grad搵得1皮
搵1皮=廢青

佢講果條路唔係唔work
問題係 唔係個個人都行到啫
十個行果條路 九個仆街死
淨返一個俾佢識到
佢就以為條路易行 係度鳩up

真係咁好搵又點會浪費時間拍條鳩片搏屌丫

雖然佢既言係過度偏激同誇張
但佢既論點某程度上都正確

無可否認套用係依家嘅香港唔係錯晒嘅
只係佢講啲例子好撚好笑

只能話有腦唔洗學歷ok,冇腦又冇學歷就真係唔得啦

咪睇咁多啲公屋仔思想既片啦
以前睇佢搞下笑既片無問題
但一講錢銀佢就偉論家上身
話咩讀書無撚用
根本就從來無人講學歷係絕對有用
只不過係比你第日搵返好少少既工
再現實啲講 有啲職位係差個學位就係差個學位
人工就係會有差距
而佢講既係 讀咩書呀搵錢仲實際
鬼唔知搵錢實際 但係你都要有人地Offer比你先得咖 你要果個價值係度 啱唔啱先
以前仲聽佢打打下機講股票 根本就乜柒都唔識 然後咪果邊扮識好多
成鳩日講咩聽日升定趺 但係根本就無觀點支持 你老母同財演有咩分別?
財演都會鳩UP下
跟住你同佢講 佢根本就無墨水回應你
成鳩日以為自己懷才不偶
一個人個圈子出身係點 佢身邊既朋友都係點 根本一鳩樣佢所謂有錢果啲

學識越高嘅人，眼中嘅世界會越廣。

學歷對你嘅工作係有幫助，但更多係改變你對好多事情嘅睇法。

利申：

得學士

但覺得高中一出嚟做嘢嗰班同學思維同睇多幾年書嘅真係天差地別。

講學歷冇用既人永遠都係冇學歷

而家哩個年代唔似前入U難 無錢又都照樣讀到大學 只係差在入唔入到 DSE廿分都考唔到基本上都無乜腦 而家嚟講根本入唔到U等於無腦（講緊bachelor都無嗰班）

唔使講啲咩Bill Gates Mark Zukerberg嚟做例子話無學歷都有腦啦 佢哋係入到大學再自己揀退學

佢當ibank AO 果啲廢？
10 個做PTGF 倫敦金 10 個搵十萬？

係有好明顯嘅分別 之前去中學同學眾會
啲冇讀大學嘅人就講到咩咩讀書冇用 佢地早起步搵得多過你地fresh grad
又話讀大學咪又係玩 佢就好吃得苦
不斷吹到自己幾勁再踏到人地落地底

唔係話所有人都係咁 有好多人明知自己讀書唔叻就投身社會做野 又有上進心 呢種人我好欣賞
但其他只係識打飛機吹到自己上天嘅真係不了

人地唔知咩係ibank唔好笑人

你覺得佢公屋仔圈子會唔會識到呢啲人呀?
明明知道既野好表面 就扮識野多佢
大佬出到社會謙卑都唔識 點做人呀啱唔啱先?

你呢啲係極端例子我都廢事駁你 浪費我時間 總之乜乜乜....

我覺得有種人扮識扮到呃到人都過得去嘅
但佢呢啲扮又扮唔到仲呃埋自己以為自己好醒 講咩都大條道理

烏sir

好可憐好無知
自己唔撚讀書做唔撚到專業人士 就踩低學歷沒用
係呀好似big four可能一開波10-15K 但有學歷有沙紙
幾年後可以升manger ma

慕容好on 9 lol
浄係拎fg 果起跑綫比 又唔用30-40 歲manger grade既人士對比

正宗狗眼看人低

社會垃圾你專心成世打機

依啲傻鳩自己死好彩就Skip撚左個正常邏輯
賺到錢 係閩候要去讀下書啦

左膠抵死

目光短淺咪呢啲
In Long terms 中學冇教咩

印象中佢好似唔係中學畢業
So 你唔好怪佢啦 有啲人目光係咁
你信唔信就算佢睇到呢個Post 都係覺得自己絕對正確

有自信係好事來
知佢實會mon個post
Say 個hi 先
將你嘅theory揚開佢

咩呀果陣佢自己講既
得啲搵唔到錢既人先會覺得搵錢冇用呀嘛
話人葡萄佢
套用番佢邏輯
佢又話學歷冇用又話米八冇用
屌心照喇中三畢業米六仔

好多人一出世已經有錢過佢

因為佢讀唔成書，所以咪覺得讀書冇用囉

唔係專科真係冇用

侵侵唔值咁少
叫佢嚟香港做可能變國父

佢睇到呢個Post好心就當塞錢落佢袋
再用返啲佢成日講既PTGF 同倫敦金既黎做例子
怕"偉論家"唔明
成日講PTGF呀果啲搵十幾萬一個月
點解呀?人地有咁啱價錢囉 美色 樣子 口技 床技
但係可以維持幾耐?
幾年後 仲有呢個價值再講
大家幾年後 你唔拎個PI同PTGF既人工同前路比?

以搵錢角度黎睇，高學歷一開始可能真係無用（做地盤一入行就2萬有突）。
但之後呢？

升management 位無個U grad 你老細會比你上？
學歷係張門票，入到場之後點發揮係睇個人。
無學歷要入場都有可能，難好多啫

學歷高有冇用 依個是非題 拗一世都唔會完
不過有個問題好值得思考 某啲人高學歷 都要企街咁就=學非所用
不過你地可能會話 識賺錢就=有用
笑貧不笑娼 好似阿嬌咁,你班慒撚成日笑人黑鮑 ,借問聲 你地有邊個個老母唔係黑鮑?
真正o既 污濁唔係肉體而係靈魂受污染
而係果班 為左錢 無撚左人格o既畜生

人地仲要名牌大學

只有讀唔成書嘅人 會話讀書冇用

一個社會理應係產業多元化 但而家香港社會就係產業只偏向金融而行
當然仲有啲原本已經係必要嘅專業 例如律師﹑醫生﹑政府等等
但所謂「炒股致富」嘅言論係建基於香港呢幾十年嘅現況
而一個社會本身理應發展嘅唔應該只偏向某一行業
即係話呢啲言論之所以成立係因為香港呢個不平衡嘅產業建構而衍生出嚟
因為咁而得出「學歷高=冇用」呢個結論只係引證講呢番話嘅人目光係好短視同狹隘

教育本身就係用嚟培育社會多方面嘅人才 學術教育本身﹑科學﹑藝術﹑心理學等等唔同學術去令到一個地方可以同時喺不同方面保持到競爭力
一個真係有兼顧到唔同方面嘅地方 學歷高基本上的確係對本身持有學歷嘅人同整體社會有益
本身持有學歷嘅人有機會發揮自己領域專長 因為社會都顧及佢地 所以佢地係有機會因為學歷而有更高嘅社會地位
整體社會就係當有啲喺自己學術領域搵到突破嘅人 為個地方增加知名度同提倡返本地有關學術研究嘅風氣 延續到去下一代

覺得「識人好過識字」呢類價值觀係正確嘅人 其實佢地心知喺第二個地方個現況唔係咁 但就係因為香港呢個不平衡嘅狀態而合理化成件事 長遠嚟睇係削弱緊圍內嘅競爭力

大學畢業去做地盤(非文職) 果啲人 真係人唔笑狗都吠
活在當下 一街都係大學生 我只可以講 就算 讀護理系果班 都有分 "真材實料" 定係用錢買學位
假設香港教育係成功o既 點解咁多"議員" /名人 之後 都唔讀香港主流學校呢?
學生考個"學能測驗" 可以操到要窗口當門口 真係得啖笑
利申: 以前學能測歐交白卷 瞓到完場

又幾o岩
不過針無兩頭利
大撚把 所謂讀得成書o既 "人生勝利組" 佢地緊係讀得成啦 讀緊書果陣可以 好威威咁話自己興趣係做老麥 然後 讀成書 爸爸又畀首期
聽某某研究 分析 一個人讀幾多書好似同智商 無直接關係
甚至果班 "人生勝利組" 佢地o既 智商 只係識用響讀書 而讀唔成書果班....

我有個frd,成日講識人好過識字
讀咁多書都無用
但其實識字只少令你個人識講野啲 ，
做野有更多心得，唔同睇法咁
同埋學歷都幫助你仕途

原來係佢
英文都唔識兩句果個
對佢黎講學歷真係無用

依條垃圾 最叻就係無料扮四條 狗公呃閪屌
玩下啲股票就以為自己好勁 書都無讀過就緊係覺得讀書無用啦 你個人本身都無用 正一戇鳩仔

呢d垃圾片睇都費事，事實收入高唔等於學歷高
但普遍黎講高學歷人士收入係高過低學歷人士

下下用極端例子

聽完段片頭三句已經知道條友既程度去到邊
跟本唔洗討論

依條痴線佬都醒過佢

佢又錯唔曬既
係香港你冇錢話知你讀到博士

睇左頭1/3就知比大學fd串到冇聲出 想執返渣沙

條友無stat睇，哂鳩氣啦

讀到博士點會冇錢

讀書絕對有用啦，唔一定搵到錢，不過起碼同人講野有文有路先呀

條友擺明係D讀書唔成既人
但睇佢喺Youtube都算搵到食
當1000views有1.5 USD
佢Channel有成5400萬view
佢總共賺咗HKD63萬
當佢一個月300萬views
一個月都有HKD3-4萬
好過唔少人

好睇佢做咩

你把劍食左我碗湯
呢條傻尻英文都唔識多個

打機打到成4皮個月

好多電莖選手都靠搬自己打機片上Youtube發個豬頭
邊個話打機搵唔食

邊有咁多 1000VIEWS 我記得0.6USD

睇完佢講就知佢無讀過書

又係犯D倖存者偏差
十萬個讀書唔成既人得一個賺大錢就不斷放大黎講
十萬個kong u仔有一萬個賺大錢就冇人講

其實淨係講英文都好過佢班人 接觸既資訊都係兩個世界

其實佢有咁既邏輯謬論唔怪得佢, 社會問題黎

以前(7, 80年代)話高學歷有用係因為香港除左資本主義外仲係知識型社會, 但發展到而家成個經濟體已經側重左去某幾種行業, eg 地產金融, 結果造成高學歷又係正個幾個範疇係好高人工, 相對地高學歷但唔係正個幾個範疇就真係乞米

所以當有低學歷但食正個d範疇既人既時候, 好多人就有錯覺覺得學歷無用, 始終都係社會造成

講句野都知佢咩料

Internet banking 丫麻
想恰我讀書少？
我成日開住黎買股收息unun腳啦

一個人成功嘅因素有好多種
不過首先高學歷一定好過band3畢業咁

在經濟學，學歷有冇用
完全取決於學歷demand and supply。

supply因為大學普及，唔值錢
至於demand，就睇你讀邊科，同讀成點，可否應用到你所學習的東西。

如果你讀的科，同你工作無關。基本上，話你讀黎有用的，可以訓練思維的，一係學店氹你，一係成班同命相連的人圍爐取暖自high。

講真，出黎做野又好，上下連登吹下水，都可以訓練思維啦，成鬼係大學咩？仲有大學好多野都離地，特別係文學院和社會科學學院。

拎有學歷而又賺到錢既出黎講咪又係survivor bias
你睇下大學年年d survey

其實係掉轉。因為大學真係有好多課程，不能做到令學員可以「學以致用」。班學店又成日自high圍爐取暖，懶清高，話讀書唔係職訓局。我想講，學校也不是教會和廟宇，在大學讀書，知識唔係用黎「敬拜的」，係要研究探索和「應用的」。

Head of Government 最高係新加坡，然後係香港

有講錯咩 讀書真係浪費時間浪費錢
尤其係香港 讀完大學都係搵萬零蚊個月
一早出黎做野好過啦
樓上班學生哥仲係度笑人低學歷

憑佢一句歷史訓練唔到思維都大致上知道程度去到邊...

除左呃人做雞 有無人可以講出有咩畢業出嚟搵到既工會人工多過讀到醫科果啲人

識人係幫自己搵到多d機會 但把唔把握到機會就睇你有冇料啦...

問題係有番真正有料到既人唔會限死自己係香港？

條友喺自己台吹到自己幾把炮
吹兩句Market Share以為自己有料
呃下小學雞就得
咪又係上連登求人教佢買

盲毛扮有料

咁冇家底居屋狗+學歷高+ 神科即係乜嘢？

有讀書能力讀多d書無壞既，讀左要識用囉
讀完唔識用咪冇用囉。

仲有學習同學歷兩樣野分開講啦，比到你思考能力既係學習能力唔係張沙紙，張沙紙頂到盡證明你唔係弱智係正常人。當然你拎到牛津劍橋張沙紙又唔止，仲可以證明你智慧高過好多人。

好多人工高前途好嘅工都睇你有無沙紙先in你，即係睇左學歷再睇個人，咁學歷都係一條令你搵得到多錢既通道。

資本主義社會係有錢愈高級，而唔係搵得多錢愈高級，你唔識守唔識投資既話搵幾多都係洗曬無錢。資本主義社會唔止講錢仲要講權, 大定都有錢咁高咁大個陣就鬥intangible asset, 玩人脈。錢一向係依附係有權人既收中，放左出去都會自動吸返黎。

有讀過書既人social network 好d, opportunity 多d, social perception好d, 自然圍個爐都大火過你旺過你。

咁你話d做雞做賊做倫敦金既人有無可能受人專重，無人專重點樣掌權？做呢d野係搵到多錢但只係自覺富有，其實呢啲先係虛榮心

之後佢會答你我地成班月入100k倫敦金仔圍起個火大到夠燒死你班月入13k既大學生...

佢根本唔知讀書可以學到幾多野

佢又無出過嚟做野 識啲咩啊
咁啱負碌出到名加靠屋企人養啫

想睇佢講股票既片 睇下佢咩料
但係揾晒佢channel 都揾唔到

有冇人知條link

其實佢咁講完會唔會面紅 覺得自己好井底...

無degree嘅話有好多工都做唔到

有咩人會睇佢直播

頭先見到有個reply話佢負碌出到名果時我都喺度諗佢target 既觀眾到底喺個點既羣體 直頭可試下做個ethnography

希望佢講既嘢唔係00後主流價值觀啦

老實講 佢第日夠唔夠膽比呢段野比佢仔女做家訓..

戇鳩 你睇到佢之前有條片 連少少英文都唔識睇同讀你就知佢幾冇文化啦 自卑既實笑鳩人 做啲野戇鳩 查實係自己冇能力做 佢如果讀到書既 睇下佢會唔會咁講

自問中學就無讀,短期內我地嘅人工的確會比大學出來頭幾年高,不過去到大家都三四十歲大家嘅優勢就會完全唔同方向,根本就冇得咁樣比
讀書嘅你可以做大公司嘅高層,冇讀嘅都可以自己開舖頭

都岩既
有錢唔洗讀，窮撚讀完周身債
有錢既就炒炒炒錢搵錢
無錢就瘋狂ot無補水

呢樣係另一樣野黎, 咁講落去只會放大到去成個世界既層面, 集中討論返香港會好d

條友對住d小學雞觀眾以為自己講野好撚叻 係咁講又偷換概念 又咩極端主義 你以為自己辨論隊咩 得你把聲就話人地拗你唔贏 中學都未撚畢業 point都未讀得岩個音 一味話有錢先有用 你一攞就講十萬點夠你講？ 事實上學歷高咪又係搵錢多個班 係近年有倫敦金 同埋地產個類行業可以用把口搵多錢姐 但有幾多個真係搵得多 其他專業人士你無大學做到咩？ 學歷高無用個d有錢仔唔洗去外國讀大學啦 你唔識返咁上下既野點同人地打交道？ 日日係到打機 老爸有幾個錢就以為自己有道理 你係比其他youtuber排斥既傻仔咋

最慘係佢另一個都想幫佢搵位落台但佢好似越講越起勁

佢都未撚讀過 仲有講到大學只可以讀major既野咁 不過佢高中讀咩都未知啦

00後

見到留言真係笑死 通識受用一世 大學就無用 即係無讀過大學啦

佢講既某方面其實論證係成立, 資本主義底下我地會用錢作為衡量人既指標, 由呢個角度睇係現時香港學歷高的確唔等於"有用", 佢錯就錯在以為學歷高唔等於有用就即係無用, 思想好二元化

弱智兒童
快樂無窮

話通識一世受用都證明佢好學既 如果讀到書應該會鐘意social science

用搵錢能力去定義學歷有無用本身就係on9

唔怪得依家咁多小朋友會話讀書冇用
近依幾年 就係有依d傻鳩散播垃圾言論

好老實 你出左嚟社會做野 就會知有學識同冇文化既前途差幾遠

冇沙紙既人 大撚把都會返去讀返書/進修
學歷高普遍化其實唔會造成學歷貶值 只會令冇學歷既人更辛苦

話就話起薪點大家一樣皮幾 之後升職加人工冇學歷=收皮

條撚屌講咩 識邊個邊個搵好多好多
只係因為佢唔識依個世界有更多人學歷又高做野又勁既真正贏家 佢世界太細了

依條友最鳩話咩 金錢最容易量化一個人既能力
就係屌佢都廢時
只會話 依d就係土豪心態
依d人千其唔好有錢 一有d錢就會以為世界係佢

同埋佢話打機都可以係貢獻
呢點只適用於富裕安定既社會
亂起上黎佢就只係個人人都取代到既勞動力

agree 呢個世界太多叻人有錢又高學歷
佢個世界太窄，相信佢d fd都係差唔多

讀書唔成然後講讀書冇用

讀書差啲人就會咁講。
讀書好啲人就會和應你，得罪你都廢事。

咁講下搵「咁少」既情況下，係香港有咩用？

今時今日，master以上先可以叫高學歷， 大學學位已經好basic

有冇用呢d野有時好講時勢

就算佢有4皮咁又點
年年都一車車大學生40k起薪啦
你要執著d 10幾k起薪晚講都冇計
凡事講比例

淨係睇到無錢=無用

講句野有冇logic已經好明顯啦
已經唔講視野同眼界
學歷低既人淨係識講自己搵幾多錢

咁香港70%人口係乜嘢

公屋仔唔揀工程或以上等級嘅專科直頭就on撚9

中學雞讀完中學就出黎9up

由佢啦 最緊要自己開心

非三大純文基本上係死梗（讀左同冇讀都差唔多）

㑵就家個世界唔同

你上福布斯睇下好多都有大學畢業/資格

Elon musk、zuckerberg呢d唔使講

Warren buffett咁大年紀當年都columbia畢業

就算係新晉首富馬雲同馬化騰都有大學學歷

所以唔好再覺得學歴冇用

係睇你識唔識運用

無家底都讀自掘墳墓，叫春嘅資格都無

正正就係大學冇教人地，點運用自己所學的東西，點發揮所長，點學而致用，所以學歷先至冇用嘛。

你唔入大學 點識到D好女仔
炒炒賣賣賺到錢得ptgf同倫敦金埋身架揸

啲傻鳩亂用例子話bill gates steve jobs都無完成大學
但其實佢地一早beyond degree level

咩大學咁撚濕鳩
樹中？

窮撚毒撚柒撚，俾你入左大學，讀嚴重女多男少讀的科，都一樣晒鳩氣。

睇科唔睇大學。
講大學，樹大公大呢些就唔駛講啦。
純文和社會科學，多數都離地。
就算係純理，好多畢業生出黎都應用唔到。

Adam ruins everything - Why You won't drop out and become Bill Gates

侵侵得1蚊usd添 係唔係廢老

香港邊度容納到每年sci/math fg

片中個條友英文都唔識多隻
依家同人講學歷高=冇用

侵侵話唔收錢打工 象徵收1蚊咋

其實你讀大學個社交圈子都已經好唔同

學識係用黎改變自己，改變世界
你可以話炒股炒樓係一個職業
但世界係毫無建樹

你唔係覺得片中果位"偉論家"
會知道大學社交係點呀?

無用公屋子

拿 講真
讀U 同我依家做既野我諗得10%用得到
90%都係出黎再學

不過無沙紙真係in你都費事

咩叫有用？人人定義唔同，所以冇得駁。不過我聽幾句就知佢好low

咁你可以參加D學會活動或者去學下外語架

而家香港冇大學工都冇得in呀

呢條片講得幾高
佢就係過來人
個濕鳩公子不如睇下個整體數據先啦

無辦法...
因為真係要經歷過先知世界好大 人外有人 天外有天

agger

"佢哋係入到大學再自己揀退學"
agger

“讀大學冇用...”

你係steve jobs講呢句絕對冇問題 我會欣賞你既勇氣同能力 因為你本身就已經係個天才 讀唔讀書的確影響唔到你仕途

但若果你係個讀唔上大學既人 只能夠同你講聲抱歉 我完全唔想同你爭論呢類問題 大家level完全唔同 再嘈落去只會顯得我一般見識 而你可以繼續活在自己個世界 自己個井口裡面

只係班讀唔成書又無才華既人合理化自己既可悲表現 咪由得佢地囉 唔好點醒佢地添啊 等佢地自己遲早碌柒

其實點解大學就一定要係職業訓練所
一間大學更重要既係本身既教育理念，作為高等學府本身就有佢既社會意義。我地會將高等教育界同普遍教育界分開講就係因為有住根本性分別

非形式教育
社會文化道德承傳
言論自由思想自由

大學除左duplicate d奴隸出社會，春風化雨先係重點。教知識，學做人，齊頭並進。

自己學野，重要既係單純對知既追求，培養個人修養，以興趣出發，係自己中意既範疇研究突破

下下講錢講炒股，短線投機本身已前冇real production，自己冇一技之長，投機又容易受其他因素影響，lifelong income又唔見得會升既多，金融危機跳樓就係呢d人啦，除左投機搵錢就冇其他專長。利字行頭，更加唔洗旨意呢d人講咩社會責任公民意識。

岩呀，香港本身就英雄地啦，有錢先係皇道，話撚知你讀撚到博士

有冇建樹，有冇志氣，有冇理想，屌你份人識包裝，日日上網都可以扮到有好志氣，此為第一點。人地做咩，搵唔搵到錢，同佢背後有好實際咁貢獻社會，根本睇唔到。
第二，你學識點搵到錢，搵到大錢到大多餘錢既，你先至有能力有條件去貢獻社會。屌你唔係下下搵一兩萬元學人諗下點令社會進步咁戇鳩鳩下。

支那人都好有錢
但如果要好似佢地咁嘔心 我寧願冇錢
有錢冇品味仲慘撚過有品味冇錢

喺我字典中, 無分啱定錯.
只有適合同唔適合.

唔讀書, 揾10皮
讀書, 揾1皮
傻嘅都識揀

如果讀書, 揾10皮
如果唔讀書, 揾1皮
啲人都識倒轉嚟揀

根本個問題唔係讀唔讀書嘅問題,
係揾幾多嘅問題,
邊個方法揾多啲,
就揀嗰個方法,
最後係你接唔接受到嗰個方法

咁講，真正受過高等教育嘅人，哪怕係asso都好，如果有心讀，喺humanities嘅科到學到嘢、拎得走知識，視野夠廣，根本就唔會有人走去討論讀書有無用。
真正喺香港發生緊嘅係，無論啲人讀書以咩心態、以咩成績grad，個社會以你嘅學歷去判斷你嘅attainment甚至personality都係無可能改變得到嘅現象。

我唔會話社會要繼續睇唔起一啲走偏鋒、打電競嘅人。但除非你真係打到好撚勁/把心一橫做啲牛佬地盤工，後生殺價殺到盡。如果唔係，幾撚時輪到你話讀書無用？少年時代個個都想玩，但當年個個埋頭苦幹，喺試場血戰，根本唔係爲咗換嚟俾一啲讀唔成書嘅人去睇唔起。當你讀書讀到一無level係融會貫通，甚至乎係對你成個品格嘅培養係有昇華，就唔會再講話人生要點樣先去成功；視野一定更廣、更開闊。

做人唔一定要讀書，做咩都得，但唔可以唔上進。要知己知彼，知自己嘅高度，搵到自己真正嘅所長，先有成功之談。

你要讀多啲書先真正明白點解你係冇野做

外國讀名牌大學既人係專門去從政
律師就名校社交圈玩晒

香港除左律師係好明顯睇到HKU、CU有著數之外
其他科 好似八大之間分別又唔算好大
乞食科 都係乞食 專科 醫科之外 好似poly五寶搵得仲多咁

問下佢咁有腦既人搵到錢再去讀書學財技學或專業知識好似it 物理化學有無用囉

林鄭其實以香港嚟講唔廢 只係做得政府就要奶啫

默克爾可能有其他私幫生意 不過林鄭個仔管理中共企業幾千億 幫親戚r offer,舖橋搭路算唔算林鄭能力?
仲有林鄭家人都唔廢 我哋鬧都係as一個政府，首長，或香港人嚟鬧佢, 放低身分其實好多香港官員曾經都係叻人
呢個都係最可惜既悲歌

通常講得出呢啲野都係讀唔成大學既公屋仔
好慘，冇受過教育

假兩難推理
話佢醒果啲人 佢緊係醒啦 你地蠢過佢丫嘛

一個冇學歷既人同你講高學歷冇用

真係又易又好搵 邊個會益人?
真係我賺夠啦，想益下其他人?

可以幾肯定果個柒頭慕容公子應該係無家底+無學歷

井底之蛙 諗嘢剩係諗當下 但其實我地要做嘅要諗嘅係未來 當下嘅苦係為未來舖出甜
冇學歷咪好似佢咁成世向上流動唔到講嘢冇墨水剩係重複同一個point

學歷從來都只係證明你有資格做個份工
但當你冇個學位，好多機會都唔到你去爭
因為人係相信學位價值，相信名牌大學既係好野
至於人工升幅係同個人能力有關
當然仲有同行業生態 經濟環境有關

我覺得對大部分 冇天份同埋讀唔到書既人黎講 佢觀點又冇錯wo 其實唔少人真係為左逃避工作或者為左張沙紙先去讀架姐 依家香港學店又多 基本上你想讀一定有架 做成一大班讀唔到但自以為可以靠讀書改變命運既傻仔走去讀呢樣讀果樣囉 但其實根本讀唔到 而且冇興趣 又要焗住去讀 係浪費左社會既生產力囉 舉個例 如果一個讀唔到書既學生選擇唔繼續去升學（讀學店course 或者冇用既科）而去學一門手藝 例如電工之類 其實對社會既貢獻會更大 根本依家社會就資源錯配 唔應該讀書既學生都走晒去接受「高等教學」浪費社會資源之餘又降低社會生產力 做就左一堆飽背詩書 又不事生產既「大學生」出黎

但好多連登仔既論點係「依家社會冇沙紙會輸好多 長遠黎講升職加人工會輸比有沙紙既人 話讀書冇人既人真係目光短錢」首先依家社會流動性咁低 真係升到上高位既有幾多個？ 好多大學生出去打工分分鐘做十年都升唔到啦 再唔係就考紀律部隊 咁佢讀既書真係對社會對自己有貢獻？ 第二 如果你既眼中只係得打工 咁真係幫唔到你 冇學歷 都可以做好多野 學一門技能 做下小生意 搵到既錢唔比你坐office既錢少 如果真係唔想讀書 點解唔去學下其他野？冇張沙紙真係咁大影響？一個地盤判頭 小學畢業都可以做到 人工高過絕大部份大學生 第三 以上觀點唔代表所有讀書人 但以我所知其實絕大部份既大學生都係為讀而讀 讀醫科 神科 出黎搵到大錢又可以貢獻社會我冇意見 但讀埋d濕鳩文科 又唔係真係有興趣既 我就係講緊呢類人 亦都係大部分既香港學生 呢類人應該學一d有用既技能 去回饋社會而唔係去死讀書 而唔係做個冇生產力又高分低能既垃圾！

以上觀點不包括有心讀書 有興趣發展 讀有用科 讀神科 既學生

有人問佢 咩叫有能力
之後佢話: 你地問得呢D 已經輸左啦

無讀過書既人同你講讀書唔重要
英文都唔識多隻 係到廢up

一矢中的

其實佢都幾可悲
冇讀過書真係連講野都1999同埋感覺個人好冇內涵
開口埋口都唔荒係有營養嘅話題

仲有係呀 識人好過識字 但當你遇到可以幫到你嘅人
你都冇料比人睇到 人地點會幫你

所以冇讀書未有分別囉⋯
搵快錢=搵到錢

Totally aggar
D學店就係睇準班撚樣呢d心態
乜野狗屎垃圾課程都大把人讀
其實講真 你讀咁耐書考得果十幾分唔夠
證明你都唔係d岩讀書既人
既然唔岩 做乜仲要讀落去
陣間讀唔掂又嗌跳樓又盛

其實讀大學一定有用嘅，升職點都要degree level 啦，當俾多個機會自己

我個朋友讀完中學就算，之後做地產，頭幾個月開到幾張單，一個月揾幾萬，之後笑你讀書傻仔

其實行邊條路都唔會仆街死嘅，最多辛苦d姐

其實讀唔讀得成書我覺得冇乜所謂
但係唔好咁自大，讀唔成書咪讀唔成書
做乜要話讀書冇用?
大把人唔讀書都受人尊敬，因為佢地有自己目標，有自己諗法
同埋知道自己位置係邊到
大聲聲咁話讀書冇撚用，只係掩飾緊自己既無知同展現自己的自大
條片仲要拎倫敦金做例子，真係柒到冇眼睇

其實我覺得唔好用讀書喱個字框死自己，我覺得唔鍾意讀書唔緊要，但唔可能唔鍾意學習，人總有興趣，唔理你係電影又好音樂又好，鍾意既就會想學習，學習就必然令自己眼光更闊

提升學歷就係增廣見聞。

亂世之中可以忠於自己，先係贏家。

其實學歷高低，出嚟有冇用喺睇你點包裝佢。即喺你出到嚟個人柒下柒下，出嚟返工唔識同人合作 溝通，咁俾你拎個大學學位有咩用。上面都有巴打論證過，低學歷賺一百萬vs.高學歷賺一百萬，人點都會揀最理性個答案，咁由結果推返轉頭，即喺唔關你學歷高低事
或者講下點解有啲人會讀大學，社會安排 自己想讀，有啲人喺因爲屋企社會叫，先繼續讀書。同時，有人喺因爲興趣 夢想去讀e.g philsophy 我覺得讀大學喺學識點做一個好品格嘅人，做人會去學習謙虛，而唔喺自我中心。其次，就喺去學唔同技能，e.g. 語言 音樂 運動....

事實喎 學歷高 = 冇用
學歷低 = 更冇用

佢種柒味唔關學歷事 係自大狂妄同成口講錢係everything嘅思維

讀到書既人又好，讀唔成書既人都好，
都係無自信既人先會乏低對方，抬高自己。
想知多啲 ，自己睇defensive mechanisms

有好多角度去睇讀書，
可以用馬克斯主義睇成支配社會同維穩既工具，
又可以功能主義去睇成分流制度，
又或者簡單地睇成 俾我地讀書 增值自己 既機會。
仲有冇其他角度？

點都好，我覺得香港教育制度同社會現況，
確實令 讀書 呢樣嘢增加矛盾同衝突。
公開試用大量指定作答問題黎考考生，
搞到今日大量既操卷文化，
最後令較適合咁樣操練既學生得以成為「精英」。
唔適合咁樣既學生淪為 非大學生。

但政府同社會最鐘意補鑊同賺錢
唔理長遠後果，唔會從根本解決問題。
用ive去銜接，用非ugc 學位去解決
係呀，好多人多左讀書機會，成為大學生
最後咪搞到成街大學生
搞到個個讀到書，咪冇人想做辛苦工，
所以宜架香港咪得神科同辛苦工 係人工高。

無意乏低讀書人同讀唔成書既人，
Everyone is unique and gifted.
讀書都係有權力既人制造出黎既制度，同錢一樣。
所以唔應該用讀唔讀成書，賺唔賺到錢去評價自己，
或者評價其他人，睇落好離地，其實不然。
祝各位追求緊哲理既讀書人成功！
祝讀唔成書既人都搵到份好工！

事實上話學歷唔重要嗰啲
就係學歷最低嘅人
一張沙紙只係一張入場券
大把人又識人又有學歷
所以唔好咁天真淨係話識人好過識字
同埋有學識嘅人
優勢唔只係喺學術上
而係眼界視野同思維

補充多少少，
無錯，社會好多工種用學歷作為鑑定一個人既標準
我地生活係社會，一定要平衡社會環境同自己
所以才咁多人話讀唔到書=無用
但事實係香港太多人有錢讀得書，
辛苦工人都好搵到錢，
自問自己 唔係思維型 / 有計劃 既人，
其實真係有屬於你既路去行，
何必要跟隨
思維細密 / 有遠見 = 好同有用 / 成功 既標準？
即係 讀到書 = 有用 or 讀唔到=無用 既標準。

媽呀好柒呀
MK仔無料扮四條英文都未識講就係度教人搵食
無讀過書既人真係得咁上下

學歷階級矛盾

最好多啲人聽條撚屌講 唔柒好讀書呀
好似佢英文字都唔識隻就最好

如果人人唔讀大學出黎投資就發達
呢個世界冇窮人

我係你地我會支持佢八頁 唔係屌鳩佢八頁

費事教精佢塞錢入佢袋

好撚憎同呢種人溝通 講野完全無邏輯又無point 無自知之明 明明自己最小學雞但係又話返你小學雞 3句唔埋2句話你已經輸撚左 但係完全無佐證support佢d論點

無料講呢啲野無說服力

清 通識幾分

讀大學其中一個好重要嘅得著
就係擴闊眼界令自己個世界觀變得更大
愈讀上去就愈了解其實自己真係唔係咁叻
發覺身邊叻過自己嘅其實真係好多
同開始唔會用錢去Judge一個人成唔成功

啱啱睇bob叔facebook live屌柒佢

個post好撚多智者

係香港根本錢就係王道
大把人fg搵緊唔過20k不願面對事實
一個坐係到打機冇讀書既人搵得多過你點會服

有冇諗過10年後果班人係咪仲搵緊萬幾蚊 定係已經升職去到5 60k
有冇諗過10年後打機直播呢個搵錢方法仲work唔work

唔好成日講咩10年後
10年後既野冇人估到
好多野講天時地利人和
就算搵工都係
金融海嘯可以個個失業
經濟起飛可以係老一輩傻更更買層樓升值幾倍
但佢完全係冇諗過呢樣野
讀左廿年書既大學生可以買股票輸足有凸
同埋人地都有學緊玩股票
雖然聽得出佢係9up

bob叔回應 36:45開始

估唔到bob叔會回應佢
係咪有巴打send左條片比佢睇

bob叔真男人 講野有條理 有學識 有錢又唔串 識尊重人
呢d先係學習對象

你自己都識講10年後冇人估到
一個冇學識靠炒股搵食ge人仲有冇技能維持生計呢？
就算第時再有金融危機
一個仲打緊機靠9up同半桶水炒股技能ge人 同一個有學歷有知識ge人你話邊個生存到？

其實大學生都可以打機鳩up 有學歷咪多啲選擇，咁簡單都唔撚明

更何況達哥9up好聽唔多唔少都同佢有些少墨水有關係

其實到依家我都唔知點解有人睇慕䆟公子
講野冇point 得個爆粗 同聽街上 傻mk講野根本一樣 聽佢幾句都辛苦
達哥起碼仲會講下新聞時事 講野都有文有路

我成日係諗當年伍公子比起呢班垃圾起碼叫思路正常 唔係話要捧佢上神枱 而係冇諗過新果d會低質到咁 （不過好似當年無用公子已經存在）

中三公屋仔學人講資本主義 極端主義

有咁膚淺既角度睇讀書 睇追求知識學問就死得啦 咁所有高等學府都可以變成ive 職業訓練所學店

讀得越多越深入 你既內涵 思維深度廣度 知道既野 對世界既理解 都會越黎越有一套自己既睇法 你要講錢既 咁其實個topic就完左 跟本呢樣野就唔係學歷／讀bechelor ma mphil phd既主要問標

我就真係冇見過真正有錢既人會話學歷冇用啦

真正有錢既人 iq eq 高,諗野睇法超出常人,所以學歷係有用

對於一般人如果學歷唔係 專科,咁學歷高真係=冇用

我睇完段片有啲認同佢喎 我以為佢係純粹酸人，原來唔係，講真香港真係好鍾意攞學歷黎打飛機，超睇重呢份名銜。佢意思應該係話讀得書多都要應用到先係叻，而唔係紙上談兵覺得自己好威，因為大家都知有時好多學堂學既嘢同實際做事會有出入，學校高分唔直接等於有好高成就or工作表現。利申：我係讀書唔算叻既，但係學歷仲算過得去

呢啲撚樣，着起龍袍都唔似太子 on99咁諗野

Law fresh grad (上完pcll) 點止 1 皮...

學歷緊係有用啦

成個出發點就錯撚晒 大學畢業人工點都高過中學畢業
你拎援交 倫敦金用例子
我都可以用ibanker 醫生做番例子姐
你計番個average/median
大學畢業人工無可能低過中學畢業